中宣部吹捧中共「優勢」惹反感 喪事喜辦擺習上枱 《大國戰疫》速下架

中宣部吹捧中共「優勢」惹反感
喪事喜辦擺習上枱
《大國戰疫》速下架

【肺炎大爆發】

【本報訊】內地疫災未了，中宣部上周就高調推出10萬字歌頌抗疫、專為習近平邀功擺好的書籍《大國戰「疫」──2020中國阻擊新冠肺炎疫情進行中》（簡稱《大國戰疫》），事件惹海內外輿論一片譁然。惟該書上架數天即火速下架，令外界側目。出版商稱延期出版，有書店職員稱或因疫情影響延遲，內地網購平台連討論都被禁，令該書疑成屏蔽關鍵字。事件為習上台七年來，官方為習「造神」運動之罕見，未知會否胎死腹中。

內地電商已將《大國戰疫》下架。 互聯網

武漢肺炎疫情全球蔓延，逾50國有確診個案，內地湖北疫情亦未受控。但由「習家軍」黃坤明主掌的中宣部已急不及待啟動宣傳機器，要為習「評功擺好」、竪碑立傳，宣佈出版《大國戰疫》。官稱該書取過去兩月內地官媒有關疫情的報道「匯總整理」而成，頌揚習「作為大國領袖的為民情懷、使命擔當、戰略遠見和卓越領導力」，彰顯「中共領導的中國特色社會主義制度顯著優勢」；不但在國內出版，還將以英、法、西、俄、阿等五種文字對外出版發行。

相關新聞：疑曾染病 公主號兩港客有抗體

書名「被河蟹」禁討論

《大國戰疫》上周已在各大電商平台預售，包括淘寶、京東、噹噹等皆高調推介，註明「下周發貨」；一時間宣傳聲勢浩大。事件惹海內外譁然，輿論無不為中共如此下作慨然。但昨傳出該書被叫停消息。本報記者昨在京東、淘寶等網購平台已找不到該書，頁面顯示「找不到結果」及「已下架」等。有在淘寶預訂的網民指，錢已交但至今未到貨，店家指該書延期出版，時間未定。微博、豆瓣等平台搜尋有關字眼，都找不到相關討論，該書儼成「被河蟹」關鍵詞。

有讀者昨在深圳書城南山店發現，顯眼位展示多本與疫情有關圖書，包括《鍾南山談健康》等，惟不見《大國戰疫》，習近平著作專櫃亦無該書。書城職員向讀者表示知道有這本書要出，但電腦系統目前查無此書，是否取消出版不知。員工稱一般新書從發行到實體店需時一個月，「因疫情影響復工，包括物流、出版社等各環節都會推遲」，2月份新書可能「沒有那麼快」。但過往多年，內地新華書店對習的著作多是「未出先造勢」，極少像這次高調吹噓後又悄無聲息。

只有習本人才能下旨

《大國戰疫》上周由中共喉舌媒體高調推廣時，就被輿論斥「喪事喜辦」，連微博也是罵聲一片，有分析指，中宣部如此神速推出又神速下架，命令只有中共高層甚至習本人才有可能下旨，中宣部長黃坤明這次捧習成了「高級黑」。內地知名公共知識分子榮劍也批中宣部「這回馬屁拍到馬蹄上了」！此前一直閉店的深圳書城上月21日恢復營業，但有分店要微信預約才能入場，入口處有職員為顧客量體溫、噴灑消毒液。南山書城昨人流稀少，店中的咖啡店等仍暫停營業。與平常相比，人氣一成都不到。

《大國戰疫》將習描寫成抗疫英雄。

（YouTube戰線）CCTVB不斷打壓手足 又有手足頻道影片比CCTVB搞到收皮

中宣部就係做呢啲嘢㗎啦，錯就錯在個蝗國領導人專做埋啲柒嘢，令到班狗官為咗擦鞋，前言不對後語